出年六月紐西蘭十二日自駕

屋企人同我阿姨成家私底下傾去Auckland玩
臨買機票先問我邊日得閒
佢哋完全冇plan過點玩
宜家諗住由Auckland玩到queenstown
再搭內陸機返Auckland
會租露營車
有冇咩介紹
同埋巿區停車係咪唔太方便
應該就唔太夠時間玩
會行得比較快
有冇咩地方值得去
同埋可以skip咗去嘅地方

Lake tekapo 好值得去夜晚睇星星無得輸

趕到紅葉嘅話可以去arrow town
蟲洞可以免了 冇特別
lake wanaka好靚
可以搭helicopter上glacier 畢生難忘

呢個會去
的確幾靚

六月應該冇喇
四、五月先有
lake wanaka會去
同埋搭helicopter大概要幾錢

Mount cook 都幾靚
鳩影

都ok嘅
順路去埋

Mt cook 堅靚, 留左3日行山

Roy’s peak 個景都好正

北島其實係咪可以skip曬佢
除咗hobbiton都冇咩特別想去

roys peak 來回行左幾耐?
最高果點係咪好多人排住隊等影相?

我都好想行山
早知預多幾日時間玩

同埋屋企人行, 山頂 hea 左成粒鐘, 來回山腳要大約8個鐘
我去果日10個8個排隊到啦

Tbh, 6月去有 d 蚊, 周圍都係雪, 天氣又麻麻

得嗰陣有咁多假
買機票嗰陣對紐西蘭了解近乎零

唔緊要, 照 plan, 我第一次去都係6月尾
北島我覺得冇咩睇
你研究下 akl 飛去 chc, 揸車經 tekapo, mt cook, wanaka 去queenstown 飛 akl

今年7月頭淨係去南島可惜冇落雪

我都想咁做
但有老人家喺度
費事太chur
係咁轉機
宜家喺諗住頭兩日Auckland
第三日hobbiton
四、五日Wellington
跟著去Christchurch
行你講嗰條線
最尾queenstown走
就咁睇都已經想死
仲遠過香港去上海
好彩我冇考牌
做乘客正

係

一定唔好咁 chur, 慢慢揸, nz d 路多彎多斜
你 google street 下就會發現所謂 highway 係一來一回2條線
你研究下揸幾耐, 攪掂可以打個行程上黎睇下

Christchurch 好悶

純粹順路行下
冇諗住停太耐

2600 HKD 左右一個
包直升機來回 + 行冰川2hours左右
fox glacier 上年4月去左
去到睇天氣先book
仲有另一個係格離村 franz josf glacier

下螢火蟲洞好撚靚喎
成個洞頂都係藍色嘅螢火蟲

個價錢ok
不過個行程應該得我頂得順
冇得去了

我買左袋鼠6月6-21來回4388
北島重點係tongariro之後直落南島，玩完個queenstown冬日節就返香港

要轉機？

要呀
去布里斯本，回悉尼
不過個時間夠靚

hobbiton都唔好去

why上年11月去過，落毛毛雨，貴係幾貴但都真係幾靚
同埋fans點都係要去一次

If you ask me whether new.zealand is a great place to go for your holidays I wouldn't bet on it. There's nothing worth doing there. The food is mediocre. The people are racist and rude. I holidayed in the country once which was beneath expectations. Again if you ask me if it's worth a visit don't bet on it.

租露營車可以book Top10, 比幾十蚊年費做會員，但係每次booking都有10% off

仲有可以去下Queenstown 個Skyline 個buttfet，夜晚幾撚chill

我個人覺得冇咩特別 同埋好細

搭單一問二月三月去南島有咩注意

Wanaka 好靚
我11月去

講得啱

北島就租私家車/SUV + 住motel 啦 (平平地既已經好靚好舒服)
Auckland 留1,2晚適應時差休息就夠 (好撚多大陸人)
One tree hill 幾個維園咁大 好多綿羊同牛
hobbiton 可去 (天氣好) 附近有個叫 Blue spring 既地方超靚
Wellington除非你想坐船落南島否則可以skip
南島就揸露營車 睇你飛去queenstown 定 christchurch
castle hill , mt cook, lake wanaka , lake pukaki ,lake tekapo ,
上面既景點都係靚到喊
fox glacier 行冰川真係要必去
queenstown 附近既小鎮Glenorchy Paradise trust 真係天堂咁靚
巴打你全家人去有老人家就租部benz級既RV露營車包無衰
類似呢款
行得比較慢 60 - 70 . 記得要讓車過
要預鬆d行程 平均去一個景點都要2-3個鐘車程
我試過揸160 行左半個鐘 都仲係大直路
唔係香港揸開車就慢慢嚟 出意外救援好難搵到你
唔建議夜晚趕路 無路燈又好多小動物衝出黎
去appstore 搵 CamperMate 呢個apps 好方便幫到你

去海邊泥灘地小心有吸血蟲咬

Google “ Sandfly

我6月一個人去但唔識揸車
中午到AKL打算留一晚，直落Taupo，本身想睇下冬天嘅hobbiton但係時間緊迫所以算今次北島嘅重點係行tongariro，上次留左3日都落雨應該會留2/3晚，會唔會多得滯？taupo有冇冇咩搞
之後去wellington留一晚搭飛機去christchurch，留一晚就去lake tekapo留三日，行mt cook同博睇到極光，之後就去queenstown
要靠intercity 感覺曬左好多時間

一定要行hooker valley track
靚到震

行到既可以朝早去 sealy tarn, 下晝去 hooker valley
sealy tarn 夠高, 個景好壯觀

我今年四月去因大雨後條track 關閉.... 好可惜...

11,12月去應該好d

我11月頭去北島天氣晴朗陽光普照
一落南島就180度轉變日日陰天落大雨
好彩都仲行到冰川 去到Queenstown 等左2日都係落大雨跳唔成skydive

發覺第一次去 唔識揸車 好似好多景點都無去過

tongariro好伏...........信我 我去過

但聽講唔好食既喎 得個景

我都係一個帶住三個老人家 出年四月尾五月頭去
買左袋鼠航空 4853蚊一個
租左APEX 2019 RAV4 先4800連保險 抵到爆

其實都諗左陣去唔去Mild Ford Sound 好多人話都無咩驚喜 好似去左城門水塘咁

真咩，清一色評論有讚冇彈喎

上次去天氣好差 又落雨又大浪又凍
景就唔係好特別

姨原來個表錯左 依個先岩

所以我都諗緊 如果唔去Mild Ford Sound
就DUNEDIN 直去 QUEENTOWN 留多日 或者係 WANAKA留多日

但WANAKA留三日 會唔會悶死呢

我日日都半日好天半日落雨

Fox glacier得一日？

不過不失啦 未去到唔好食嘅

住一晚 唔係得直升機之咩果到 仲有咩玩

同我表哥交換意見之後
決定stay一日喺auckland調時差
直接飛去christchurch玩到queenstown
再返auckland走
佢諗法同你一樣
都覺北島冇乜野玩
想集中曬喺南島

一丁友嘅話都想試下轉機閃遊
仲未去過澳洲

我轉機個時間好短咋

我住3晚
一日行冰川
一日落大雨
一日skydive

你得一日落雨就gg了

睇個長啲嘅轉機時間
市區行返幾個鐘再走
諗諗下都想即刻試下

都無辦法 果邊真係無野做

好詳細
我哋都諗住租呢款嘅6人車
宜家skip咗北島
直接去南島
時間上都算寬鬆
慢慢揸ok嘅
上面啲行程應該都會去

Christchurch
Greymouth
呢兩個城市半日行哂啦
基本上可以話係去超市補給
油站入油 餐廳醫肚就可以閃人
Anyway 隨心出發 揸車揸慢d 好好欣賞

係呀 上山係為左玩luge
順便食埋個lunch buttfet

強烈推介Mount Cook

係靚到痴線 我今年6月都去左
上埋Tasman glacier
不過Hooker Valley track 封左

make sense 呀
但 CHC 爛晒冇咩睇, brief stop ok
mt cook 你睇下6月有冇封 wo

姨南島又水浸

mt cook 嗰邊啲橋樑好似成日都爛

我去嗰陣唔好封啊

但真心 hooker valley track 易行

Mount cook
Tekapo+ Lake pukaki
Queentown
Arrow town
Wanaka
Mildford sound (Te Anau去Mildford sound 條100KM路好靚)

first bridge 封左,啲西人照樣爬過去行

正正常常啦 香港太多好野食了
佢又唔係特別貴 上到去就咁落返去 好似有啲傻鳩